誠哥應唔應該黃色經濟圈一份子

大家都知黃色經濟圈仲係好細
如果誠哥都當係
百佳可以取代惠康 華潤
屈臣氏可以取代萬寧
3/pccw可以取代支那移動

惠康喺tvb落廣告 超市已經冇得揀

好似一早已經係
盡幫黃店 取締唔到就誠哥

推

屈臣氏 豐澤仲有冇落

and 百佳

誠哥一定係

第一佢有講過話應該畀次機會畀後生仔

第二佢係中共嘅得人好多社論官媒都批評佢。 用翻中共嘅手段「統戰」， 聯合次要敵人，打擊主要敵人。

仲有豐澤可以取代百老匯
次次iphone出新機百老匯都會markup 屌你老母
豐澤就原價賣

黃店》誠哥》無表態

敵人既敵人就係朋友

+1

當外圍，中間啲深黃幫襯完幫襯佢地無乜所謂，要記得揀牌子

佢唔係我地次要敵人，係我地次要盟友

連登仔思維: 誠哥賺錢係食人血饅頭

咁支付寶呢

正解
佢一定唔係敵人

生諗 開善堂好冇
何況佢已經開左善堂

人愈出名
愈唔能夠咁明顯表態
誠哥唔撐共同埋隱晦咁講左d野
已經夠證明佢係我哋依邊
In誠哥

仲要銀咁多錢出黎不分政見撐中小企

屈臣百佳攞左認證未先？

靜靜地唔該

其實到尾地產霸權都要打倒。不過係好耐之後。

唔應該，就算佢係，我地唔幫襯佢佢都唔會汁粒

但我地唔幫襯黃色小店佢地真係會汁粒

全世界都響曬啦仲靜乜
大公文匯：
誠哥係曱甴王

佢擺明係要正苦出醜

好多黃色小店係餐廳
誠哥果啲係電訊商 超市 電器舖
呢啲係好難搵到黃店
唔同sector黎 冇衝突

你試吓講句公道說話之後畀人屌甲由王 你係誠哥都有仇報仇啦

push

零售margin其實好少
誠哥個維港投資隨時賺仲多

撐黃店撐經濟

電訊業呢方面真係要支持誠哥
佢張3uk上網卡真係好好用
數碼通背後係新紅雞，所以都係要抵制
至於其他嗰啲支那移動，唔使我多講都知要點做啦下話

因果由國 容港治己
義憤

你話呢

至少當中立
優先過藍店啦

本土黃小店大於諴哥大於中立
唔撚買紅企藍店

誠哥點都好過蝗式消費圈

蝗式經濟圈 vs 黃色經濟圈

細間電器舖我真係唔敢幫襯

惠康唔係怡和嫁咩?

有

其實都局住幫襯百佳
惠康點都唔幫襯得

美心也是怡和有份
而且怡和無表態，咁如果有得揀嘅話，係咪要支持誠哥先

由6月開始就去誠哥嗰幾間
惠康？不了

中共一早當誠哥係敵人 咁當然係我地盟友

feel到誠哥真係想下一代好
啲藍絲就想下一代死

係

唔好再蘇寧就得

肯無差別派錢仲想點 政府派一萬蚊都諗緊用消費券逼你幫襯藍店

剛剛兩個月前，李嘉誠基金會突宣佈捐出十億，支持中小企渡過時艱，如果大家心水清，當時基金會新聞稿提到，十億是配合政府措施及發放機制，細節會與政府商議。結果到了十月底，基金會宣佈先行資助飲食業，並已確認網上申請機制，承諾11月底前就會派到錢，當時強調「以最信任的態度，訂定最簡易的批核過程」，並交代了「一直與各界 — 包括政府 — 緊密磋商支援中小企的方案」。
但最後基金會決定自行發放最為直接快捷，筆者估計，政府根本沒有彈性機制及足夠效率處理誠哥的十億，最後誠哥自己一手一腳做，結果在兩個月內由建立網上平台、與業界溝通、審批申請到發放資金到中小企手中，全部高效完成，成為典範個案，對政府派足一年都未完的四千元計劃摑了一大巴掌。

當市場驚訝超人團隊的高效表現，Google就發了一個新聞稿，公開了一個科技小秘訣，原來基金會運用了Google雲端Vision AI技術，自動偵測、 摘錄和分析中小企申請者上載商業登記圖像中的相關文字，而光學字符識別技術（OCR）會準確地自動輸入所辦識的資料，節省大量處理和核對資料的時間，平均每宗網上申請在八分鐘內完成提交，基金會則只需三星期就處理超過 43,000 宗申請。
眾所周知，誠哥鍾意投資科技，連派錢都要將科技進行到底，這是抱著政府心態的人難以做到的。據聞，基金會內部人員曾嘗試填寫政府派發4000元的紙本申請表格，有碩士學歷工作人員花了半小時便放棄；政府估計4000元計劃會有多達280萬人申請，需額名聘請大量臨時員工處理表格及審批，派錢成本最少需3億元，即每份表格成本要110元。

除了運用科技和高效團隊，誠哥比政府派錢派得快而準，是因為他相信香港人，他不會因為要杜絕少數或會出現的欺詐情況而大費周章，採用最簡單的申請程序，連基層市民如小販同業也可順利申請；相反，政府不信任香港人，寧願聘用額外人手加強審批嚴密度，用一個「以小人之心度君子之腹」的心態應對廣大市民，結果要付上高昂的行政費。

好吧，誠哥做了一個完美的派錢示範，但筆者認為，政府礙於面子問題，是不會仿效的。於是，政府剛公布支援企業及就業9項措施，包括納稅人可申請分期交稅、非住宅用戶獲電費及減免水費等，預計涉及開支約40億元；誠哥一人派10億，政府才斬件式出40億，連退稅也沒有，補助力度實在細得可憐，香港人還是靠自己

兒登真係智鳩障

想講返舊時嘅野

當年誠哥好支持文化產業

出錢支持鄒文懷嘅嘉禾

所以點解會有記者問誠哥會唔會收購亞視

自己上wiki睇百老匯老細咩人

誠哥見個垃圾政府咁養唔熟 決定自己做

誠哥唔係黃
但佢係敵人嘅敵人

當年佔中已經出晒名

百老匯「照肺」逼員工反佔中

一向都當係

中大打仗 百佳即一車車杯麵補倉
咁都唔黃呀？

如果俾中資 應該好似黨鐵咁cut 9你

純粹講心態姐
仲有好多人覺得經濟圈要將d錢捐返出黎

咁國泰同匯豐夠出名 又唔包容下

先小店 後誠哥

佢兩個朝朝打golf梗係出錢

Btw誠哥唔洗太大力撐，香港佔佢長黃純利得返1%
香港d野無錢賺既都比佢賣晒，佢做生意唔會輸
正常幫襯等佢下面d人有工返就得

地產就唔洗擔心佢，佢d盤開價平，次次都有人狗衝

不嬲冇得揀就大快活+誠哥
唔講佢係咪黃，起碼唔係藍

講真 你響誠哥個位置諗下
佢都幫到盡 佢唔想得失大陸生意 又想支持香港後生 佢始終係生意人
仲有我10月咁岩係中環長江中心附近番工
我由一開始番工 仲有國旗區旗 到佢轉三支都係長江集團旗 我見證左佢個變化
我睇法係 王維基HKtv mall 都得
咁誠哥就肯定得啦

得返1% 99%係咩

Push

有時有啲嘢唔會搵到黃店有得買
例如買藥咁
我寧願揀屈辰氏都唔會揀藥房

Source

屌 真心好多藥房都係藍到痴線

呢個post 有咩意思
都咁耐
樓主仲要問

其實呢家黃色經濟已經係
終於有一日啲人可以識唔再消費地產商

未知

冇錯
小店最急需懲罰

有埋甲由王個朵仲駛問

要用百佳黎打惠康

Yes

當時中大斷水斷糧，面臨人道危機。係百佳第二朝即刻入貨。你可以話佢都係做生意姐，但我肯定百佳做少兩日生意絕對唔會死，明知中大係高危地方都照提供補給，淨係依點已經得到Respect.

未必係，但佢一定唔係紅

最強甲由王, 支持

1999?

想當年地產霸權，李氏力場，做誠港隻狗比新舊登講/屌足咁多年
點會諗到有一日誠哥與港人同行

應該啦 佢起碼肯為後生仔發聲

誠哥係咪黃我唔知
我剩係知土共好撚憎誠哥

hktvmall

我已經當左係

儘量HKTVMALL買 買唔到先曱甴王旗下
黃維基竟然冇打手 單係佢入中大都屌打全港所有上市公司啦

一早當左佢係，冇黃色小鋪就會幫襯佢

我已轉HKTVMALL 同Taste

盡量貼近黃/誠哥

買電子野都係

大家快啲同長實買樓啦

搵得英皇雞蓉做代言人 知咩事啦

因果由國，容港治已
已經知立場

光時，Hktvmall

不嬲幫襯 hktvmall

佢派錢俾藍店 pccw 用華為modem 派惠康現金券 banner出熱烈慶祝中共建國七十周年食兩家茶禮都可以係？咁大把所謂偽黃都可以當係啦 仲有adidas 都唔洗抵制

超市點都係HKTV Mall先啦

己轉3 台

依家買嘢都特登去番百佳同屈臣氏

誠哥派了不少百佳現金券，應該算黃

見支那狂屌誠哥其實都知咩事

好似係流料？張貨車相係舊圖

我會支持hktvmall 先，wiki 親身入中大

求fc source ，唔該

誠哥唔係黃，不過相對比較講道理，維基林祖堯都唔算黃，不過都係站係黑白是良知既位置
有d野細鋪黃色經濟圈cater唔到就始終要去hktv同屈臣氏集團靠攏
都係個句，abc

就算唔係都當係
壯大黃色經濟圈

因果由國 容港治己 義憤民誠

有咩好靜

正解

次次iphone出百老匯偷偷留貨比大陸人

請把誠哥 歸入無間黃(無再公開講啦)

就算係吸血鬼都好，寧願比香港既鬼吸

支持誠哥

同意

仲有萬寧

好多人唔知
百老匯自己私下有做拆家散貨落細鋪，只係個公司名唔同

佢已經係仲講人話嘅商家佬 商家佬非藍已經好好啦

唔洗靜，有咁揚得咁揚！

揚到中共充公誠哥喺大陸嘅所有資產，迫佢冇路揀

誠哥好波

光時

其實只要唔幫襯藍店就得 藍店輸我地都係贏

唔需要過份吹奏，當佢中立即可

誠哥冇可能會係!

你睇下佢依家喺香港嘅業務 喺佢集團裏面收縮到得返十幾個百分點.

佢只不過喺度講啱聽嘅說話, 搶佔道德高地 ,賺埋香港個尾水.

百佳一向 做生意好唔老實 好多 之前消委會都摷過佢喺度賣假貨 加為出名嘅就係油魚 扮 鱈魚。

長實嘅樓就更加不堪入目， 最新嘅海之戀 較有歷史嘅日出康城
多出現過 驚為天人嘅爆屎渠事件 滲水呢啲更加係長年 夾埋黨鐵 冷對待。

反而啲舊港英集團都仲叫做 識得收斂一下，盜亦有道。 人哋始終係西方社會佢哋要跟返西方嗰一套價值觀。

其實我覺得唔洗標籤佢，無謂強加人地身上，但我地知誠哥係香港的同路人就夠

唔使睇佢有冇做咩，睇佢冇做啲咩就得
當初好多商家佬去撐警去譴責，誠哥冇，之後仲講到白“網開一面”，反擊官媒……

當然係一部分啦
proud of shing gor成為黃色經濟圈一份子

lesser evil呀
誠哥點都好過其他大商家啦

佢做到呢個位我唔會期待佢走出街講光復香港時代革命
但佢呢幾個月做既所有行動已經證明咗佢其實 真係想為香港好而唔係賣港

佢唔收縮到1X%點講人話？？？

佢唔係同路人， 只不過係看風使舵 。

呢啲口舌之快只不過係因為佢喺香港 對佢集團嘅利潤得番個位做字 所以佢畀人全面封殺都無所謂。 依家佢只不過係想 搶佔道德高地 犧牲嗰幾個百分比對佢嚟講依家唔算得係啲乜嘢 反而佢想 攞呢一次機會向西方社會表明佢擁護 西方價值 。

所以根本無需要為佢過份吹奏佢只不過係攞我哋 香港人 嚟當係佢嘅廣告籌碼。

用3/PCCW = 支持NOW新聞
買野就HKTV/光時

其實誠哥都低調表態

我哋無謂高調擺佢上枱

只要嗌罷惠康，百老匯，就知剩返的係誠歌的鋪

呢個真。今時今日 百老匯綠色都仲有炒價

拉一派，打一派

誠哥既生意手法真係不得不服，藍絲港豬抵制唔到佢，黄絲又唔會裝修佢，佢就繼續悶聲發大財

百老匯啲價貴過其他鋪點解仲有人買

因為政治既野一日都嫌長
敵人的敵人就係朋友

容港治己

義忿民。誠

網開一面

咁都唔係，點先係

統戰啊。聯合次要敵人，打擊主要敵人

怡和呢啲先至係中共急要剷除嘅目標， 香港第一大僱主 外加 立場一向政治中立， 同冇痛腳喺大陸。

所以先至搵到個美心太子女抹黑，引香港人內鬥。
要知道個太子女根本係比家族排擠而且 客觀上持有嘅股份少得可憐， 真正嘅 價值就係將香港人引戰打返 怡和 呢啲冇痛腳嘅集團。

睇下以前佔中同依家嘅聲明再比較一下 香港啲地產佬 燈牌喺商場做咗啲乜同埋佢哋發聲明嘅速度 就明乜嘢係 奶共。

次選啦，唔會當佢黃，佢一直以黎有份吸香港人血

洗唔洗你教埋佢食咩餸

酒店定超市？

但尋晚倒數完 見到百佳好似仲有落tvb 廣告

呢個要推

冇得揀情況下
一定會揀誠哥
好似百佳代替惠康

有幾多財團肯企出嚟講佢講嘅嘢 多嘅係一係奶共一係唔出聲 佢發聲其實都斷咗自己米路 你話佢撤曬資先講又好咩都好 好簡單個句 係咪真係咁易避到完全唔去超市 去超市其實咪又係得百佳惠康 同埋加埋百佳我哋個經濟圈就會大好多 會比到財團示範作用 政府就會驚
不過當然 都一定係小店黃店行先

其實都係priority嘅問題，黃店無得買嘅嘢就去誠哥度買，都唔好去藍店

難得有霸權之一肯企我地呢邊

曱甴王

唔使懲罰，但係
百佳vs惠康
屈臣氏vs 萬寧
3/pccw vs smartone
你識揀啦

咁我哋都係美國嘅籌碼炸喎，你理得佢心入面想點？你係李嘉誠肚入面條蟲？有出聲幫我哋講好說話就當支持我哋，最多心入面知未必真係同路人，要小心提防。唔好估估下人哋係咪真心幫我哋，幫咗就係幫咗，成日審判「同伴」會趕走好多潛在盟友。

誠哥暗裡幫助會更適合
明刀明槍未必可以發揮佢嘅影響力

Agger

匯豐，怡和，太古都比共產黨特登搞緊

好多針對佢地嘅裝修係共產黨指示

誠哥個維港投資 你諗到同諗唔到既高科技公司佢都基本上有投過
spotify zoom beyond meat隻隻exit曬

百老匯老細喺政協

有見地！

誠哥都同阿里巴巴合作 我覺得係

誠哥係好撚中立...

hktv mall

頭版都登埋喎

站係mkt角度黎講
超市有落tvb同無落tvb個銷量一定爭好多
超市最主要target就係班C9
班C9最鐘意就睇電視 今日有咩特價一定係睇電視知
所以真係無得選 就算係過去半年去count
有落tvb果日同無落tvb果日個銷量係有分別

利申 廣告撚

黃店>誠哥>>>中立店>>>>>>>>>>>>>>>藍

其實睇佢派錢幫小商戶，無論藍黃都係良知既表現，佢係點，其實心照啦，至少無鬧過示威者話佢地係乜係乜，又知道好多年輕人參與佢都好幫口叫班垃圾政府收手，好過好多扮黃又唔做野既人多多聲！

甘心幫誠哥奶鞋底

誠哥 2nd choice

其實唔需要理啦，有啲嘢大家心照啦不過如果李生都歸邊，確實係有帶頭作用嘅

反共

槍仇必報

612 721 811 831 929 101 112 113 1111 1112 1117 1118 新屋嶺 還眼 還命 被自殺 實彈 周同學 雞姦 強姦 輪姦 因姦成孕 圍攻大學 人踩人 攬捕攬殺

簡單黎講
誠哥佢唔係支持你
只係佢都係反共
有共同敵人既人
唔係朋友但都唔會係敵人先

或者黃色經濟圈係佢/佢下屬既計劃嚟

百佳賣撚左比人好耐喇。。。

exact7ly。

太古 Hk冇 Stack 資金航權 都要靠 北大人 自然冇腰骨。

匯豐同怡和其實幾硬淨。

你地唔係以為李嘉誠基金會真係做善事派下錢俾d中小企下話。就好似d乜乜基金會咁，支助好多“產業”的。

但出面既人仲搞緊匯豐 太古 怡和啲野
手足冇理由睇唔通中共啲衰野

我冇話要審判佢, 可以利用嘅多利用 .
只不過係依家好多人都畀ccp 轉移視線 去搞一啲真係中立嘅財團 呢個先至係 敵人嘅目的!

有無睇TVB廣告個post?

李嘉誠係加拿大籍，搞唔掂可以走到，但你地唔得

誠哥絕對係

我自己都唔明 其實呢啲資訊 成日講fact check，
你check check清楚就知呢啲先至係真正唔出聲暗暗地 幫你頂住嘅人。

怡和冇表態。。

怡和冇表態

誠哥經濟圈仲多過成個黃色經濟圈加埋好多

準備上網轉now

用制度缺陷賺錢唔係問題
係明知有制度缺陷仲堅持話制度冇缺陷同時繼續賺錢同埋打壓提出問題嘅人嗰班封建帝制派先至係人渣

大量買誠哥樓

收皮啦
一個大有錢佬
做到咁出面
做想點阿？

出面好多都係共產黨帶風向
咩peter攞料, 思覺脫都係689同劉奶強搞嘅trollers
劉奶強瓜咗，所以今次trollers啲威力差咗

黃色經濟圈大忌：無上限提高同路人要求

剩係 因果由國 容港治已 呢八隻字已經夠哂啦

睇下wiki 兩邊 香港業務佔 的 比例先啦，
邊一間先至係真正嘅本土公司!
集團越龐大，每出一句聲代價更加高 。

評論一件事 應該整體咁去講如果唔係同四點鐘警方有乜嘢分別

收皮啦 把尺任你拉